\section*{\qquad \qquad \qquad \qquad \qquad Resumen}
% Es  una  síntesis  del  trabajo,  con  una  extensión  que  no  supere  una  página.  
% Debe  dar  una  idea  completa  del  trabajo  (resumen  ejecutivo),  
% haciendo  resaltar  los  aspectos  más  importantes,  
% tales  como  los  objetivos,  métodos,  resultados  y  conclusiones.  
% El  resumen  será  utilizado  como  referencia bibliográfica, 
% debiendo señalarse los temas relacionados (“keywords”).
En esta memoria se crea una aplicación web para un sistema mecánico, desarrollo que se ajusta al
área del Internet de las Cosas. A diferencia de una memoria tradicional, se cuenta con un equipo
de trabajo
multidisciplinario y un cliente que presenta un desafío.
A lo largo de la introducción se profundiza en estos conceptos y establece como objetivo principal
la creación de un sistema modular, replicable y escalable.
El 'Estado del arte', presenta las bases que sustentan el diseño del software.
El capítulo tres actualiza conceptos, propone otros nuevos y describe la solución alcanzada.
Los resultados y posteriores conclusiones, confirman un proyecto que valida el sistema
de microservicios, la estructura de despliegue de ambientes de programación,
el nuevo GitFlow
y el flujo de integración, desarrollo y depliegue continuos.
Finalmente, hay un apartado de trabajos futuros y en los anexos un desglose simplificado de los
conceptos relacionados.
